# useEngineerTools

Achtung: Alle HTML-Dateien sind alleinstehend ausführbare Anwendungen, einfach runterladen und im Browser öffnen!

Bei den useEngineer-Tools steht <u>kein UX-Design</u>, sondern nachhaltig die <strong>Software-Ergonomie (Usability)</strong> im Mittelpunkt: Effektivität, Effizienz, Zufriedenstellung. Fünf kleine lokal arbeitende <strong>Html-APPs</strong>, die unterschiedliche <strong>Techniken des Usability-Engineerings</strong> und der Qualitätssicherung abbilden:</p><ul><li class="uLindent">useContext-APP zum <strong>Beschreiben und Bewerten</strong> der ergonomischen Relevanz von <strong>Nutzungskontexten</strong>,</li><li class="uLindent">useCardsort-APP für Card-Sorting zur user-gerechten <strong>Sprach-Optimierung</strong> (Wording),</li><li class="uLindent">usePrototype-APP zum sehr schnellen und auch für Anfänger einfachen <strong>(Paper-)Prototyping</strong></li></ul><p>sowie zur <strong>Prozessoptimierung</strong></p><ul><li class="uLindent">useProcessCheck-APP zur (Kennwert-)Analyse der <strong>Interaktionsqualität</strong> und</li><li class="uLindent">useProcessCheck-APP zur <strong>zertifizierungsgerechten</strong> Dokumentation der <strong>Arbeitsprozesse</strong>.</li></ul><p>Die jeweiligen Tools sind auch <strong>für Ungeübte einfach zu nutzen</strong>: Kacheln durch <strong>Drag &amp; Drop</strong> in gewünschte Position, mit <strong>Klick bzw. Fingertipp</strong> Textanpassung bzw. Zusatzeigenschaften durchprobieren. Sie sind auf allen Systemen mit einem aktuellen Internet-Browser lauffähig. Für die <strong>Gruppenarbeit</strong> ist ein <strong>Internet-Zugang</strong> auch geringerer Bandbreite sowie eine <strong>E-Mail-Adresse</strong> erforderlich. Tiefergehend bewirken die Tools - eingebettet in das Konzept der useLib - auf der ökonomischen und ökologischen Ebene eine <strong>Minimierung des Ressourcenverbrauchs</strong>.</p>
<p>Die Online-Treffen (Sessions) auf Basis des <strong>Cloud-Synchronisations-Service</strong> ermöglichen in User-Gruppen die <strong>Gebrauchstauglichkeit (Usability) von Nutzungsoberflächen</strong> gemeinsam zu erarbeiten. Die dabei erzeugten und ausgetauschten Daten werden dabei besonders hoch geschützt. Beim  der IT von Arbeitsprozessen ist die <strong>Beteiligung der Nutzenden</strong> Basis eines jeden Erfolgs, erhöht massiv die Akzeptanz und ist spätestens seit der Anpassung der Arbeitsstättenverordnung 2017 die <strong>Verpflichtung der Arbeitgeber</strong>.</p><p>Die <strong>digitale Souveränität</strong> ist zu 100% gewährleistet, da alle <strong>Daten lokal verwaltet</strong> werden, bedarfsgerecht verschlüsselt oder auch unverschlüsselt. Es ist dem Cloud-Synchronisations-Service auch im Supportfall technisch nicht möglich, diese zu entschlüsseln! Lokal können die Daten so auch beispielsweise <strong>versioniert verwaltet</strong> werden. Selbst geheime Daten können so bearbeitet werden. <strong>Kein Tracking</strong> oder ähnliches! <strong>Keine Cookies</strong>, Zugriffe werden <strong>nicht gezählt</strong>, <strong>ausgewertet</strong> oder <strong>gezielt gespeichert</strong>!</p>